\newcommand{\uproman}[1]{\uppercase\expandafter{\romannumeral#1}}
\newcommand{\lowroman}[1]{\romannumeral#1\relax}
%% content.tex
%%

%% ==============================
\chapter{Prelude}
\label{ch:Introduction}
%% ==============================

\section{Abstract}

\vspace*{\fill}

Die Bildberechnung durch hardwareunterstützte Strahlenverfolgung und dazugehörige Techniken gewinnen gegenwärtig in der Echtzeitcomputergrafik an Bedeutung. 
Trotz dieser neuen Hardwareunterstützung gibt es eine Limitierung bei der Anzahl verschossener Strahlen. Einhergehend mit dieser Limitierung sind 
wenige Strahlenpfade mit dementsprechend geringer Strahlentiefe. Bereits frühere Arbeiten haben, um den so entstehenden Bildrauschen entgegenzuwirken,
die \nameref{ch:Content1:sec:blue noise} Fehlerverteilungen miteinbezogen. Diese Einbeziehung wurde aus der Kenntnis der Kontrastsensitivtät des menschlichen Auges
und des hohen Kontrastes einer \nameref{ch:Content1:sec:blue noise} getroffen. Damit lässt sich eine Steigerung der wahrnehmbaren Bildqualität erzielen.
Diese Arbeit erläutert einen zeitlich stabilen Algorithmus aufgrund dieser Technik. Wir wollen eine Fehlerumverteilung direkt im Bildraum anwenden, um so eine entsprechend 
korrelierte Pixelfolge zu erhalten. Der Algorithmus erreicht dies im Vergleich zu einer Lösung ohne Fehlerumverteilungen im Bildraum ohne signifikant mehr
\nameref{ch:Content2:sec:Rechenaufwand}.
\vfill

\newpage

\section{Einleitung}
\vspace*{\fill}

Das \textit{q2vkpt}-Projekt \cite{Sch19} zeigt beispielhaft den aktuellen Übergang in Echtzeitanwendungen, indem es in einem konventionellen Spiel die (teilweise) konventionelle Bilderzeugung 
mit neuen Technologien des \textit{Real-Time Raytracing} austauscht.

\begin{itemize}
    \item[Abschnitt \ref{ch:Content1:sec:Rasterisierung}] beschreibt die bisherige, konventionelle Herangehensweise und zeigt deren Limitierungen auf. Diese 
        Limitierungen führen uns zu einem Ansatz, der im 

    \item[Abschnitt \ref{ch:Content1:sec:Path Tracer}] besprochen wird. Hiermit lassen sich optische Phänomene, so z.B. Schatten, Spiegelungen \textit{korrekt} darstellen.
        Diese Technik wird durch die neue Hardwareunterstützung für Echtzeitanwendungen zugänglich, wenn auch mit deutlichen Leistungseinschränkungen.
        Aktuelle Entwicklungen \cite{georgiev2016blue} haben sich in Bezug auf diese Technik mit \nameref{ch:Content1:sec:blue noise} dither masks beschäftigt
        und ihre Nützlichkeit in Steigerung der visuellen Qualität, bei geringer verfügbarer verbleibender Rechenzeit, gezeigt. Diese Ergebnisse motivieren den

    \item[Abschnitt \ref{ch:Content1:sec:blue noise}] über \nameref{ch:Content1:sec:blue noise} in welchem wir uns die Theorie aneignen und ihre Funktionsweise auf die Steigerung der 
        Bildqualität genau anschauen. Dabei liefert uns \cite{bluenoisechrisschied} eine \nameref{ch:Content1:sec:blue noise} Textur, welche wir im

    \item[Kapitel \ref{ch:Temporaler Algorithmus}]in einem temporalen Algorithmus, vorgestellt in \cite{hal02158423}, verwenden können. In zwei zusätzlichen Schritten, dem 
    \nameref{ch:Content2:sec:Sorting} und \nameref{ch:Content2:sec:Retargeting}, lassen sich unsere Pixel im Bildraum so korrelieren, dass eine zeitlich stabile Fehlerverteilungen
    entsteht. Diese Arbeit stellt einen zusätzlichen Schritt in Abschnitt \ref{ch:Content2:sec:Temporaler Ansatz}: das temporale Projizieren vor, um die zeitliche Stabilität zu steigern. 
    Dabei machen wir uns die Erkenntnisse aus Abschnitt \ref{ch:Content1:sec:Quasi-Zufallsfolgen} zu nutze, um nur eine Textur zu nutzen ohne jedoch auf den Effekt von mehreren durchwechselnden
    Texturen verzichten zu müssen. Neben der vorberechneten \nameref{ch:Content1:sec:blue noise} Textur verwenden wir eine weitere \textit{Retarget}-Textur, welche wir erhalten, 
    indem ein Optimierungsproblem mit Hilfe der im  

    \item[Abschnitt \ref{ch:Content2:sec:Simulated Annealing}]vorgestellten Technik, dem Simulated Annealing, gelöst wird.   

\end{itemize}
 
\vfill
%% ==============
\chapter{Grundlagen}
\label{ch:Grundlagen}
%1-2 Sätze zur Einleitung
Um den temporalen Algorithmus für eine zeitlich stabile \nameref{ch:Content1:sec:blue noise} Fehlerverteilung im Bildraum umzusetzen, werden wir uns 
die zugrundliegende Bildsynthesetechnik, den \nameref{ch:Content1:sec:Path Tracer}, anschauen. Dazu benötigen wir Kenntnisse aus der Wahrscheinlichkeitstheorie, welche 
uns zusätzliche Einblicke auf von uns gewählte Texturzugriffe verschafft. Zugriffe auf vorberechnete Texturen, welche wir zum Teil in einer eigenen Umsetzung des
Algorithmus: Simulted Annealing erstellen.

%% ==============

%% ===========================
\section{Zufall}
\label{ch:Content1:sec:Zufall}
\input{content/Zufall/Zufall.tex}
%% ===========================

%% ===========================
\newpage
\section{Simulated Annealing}
\label{ch:Content2:sec:Simulated Annealing}
\input{content/simulatedAnnealing/simulatedAnnealing.tex}
%% ===========================

%% ===========================
\newpage
\section{Rasterisierung}
\label{ch:Content1:sec:Rasterisierung}
\input{content/PathTracer/Rasterisierung.tex}
%% ===========================


%% ===========================
\newpage
\section{Path Tracer}
\label{ch:Content1:sec:Path Tracer}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Einleitung 1/2 Sätze
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace*{2cm}
Ein verbreiteter Ansatz zur physikalisch korrekten Simulation des Lichttransportes ist die Pfadverfolgung. Im Folgenden wird auf die Funktionweise, welche wir 
zur globalen Beleuchtung innerhalb des Render Graphen (siehe Abbildung \ref{pic:Render Graph}) benutzen, eingegangen. Die vollständige 
Beschreibung des Lichttransportes in einer Szene hebt bisherige Limitierungen der \nameref{ch:Content1:sec:Rasterisierung} auf. 
\par
\input{content/PathTracer/pathTracer.tex}
%% ===========================

%% ===========================
\newpage
\section{A Posteriori}
\label{ch:Content2:sec:a Posteriori}
\input{content/TemporalerAlg/APosteriori.tex}
%% ===========================

%% ===========================
\newpage
\section{Blue Noise}
\label{ch:Content1:sec:blue noise}
\input{content/BlueNoise/blueNoise.tex}
%% ===========================


%% ===========================
\newpage
\section{Render Graph}
\label{ch:Content2:sec:Render Graph}
\input{content/RenderGraph.tex}
%% ===========================

%% content.tex
%%

%% ==============
\newpage
\chapter{Temporaler Algorithmus}
\label{ch:Temporaler Algorithmus}
\input{content/TemporalerAlg/general.tex}
%% ==============

%% ===========================
\newpage
\section{Sorting}
\label{ch:Content2:sec:Sorting}
\input{content/TemporalerAlg/Sorting.tex}
%% ===========================

%% ===========================
\newpage
\section{Retargeting}
\label{ch:Content2:sec:Retargeting}
\input{content/TemporalerAlg/Retargeting.tex}
%% ===========================

%% ===========================
\newpage
\section{Temporales Projizieren}
\label{ch:Content2:sec:Temporaler Ansatz}
\input{content/TemporalerAlg/Temporal.tex}
%% ===========================

%% ===========================
\newpage
\section{Rechenaufwand und Speicherbedarf}
\label{ch:Content2:sec:Rechenaufwand}
\input{content/TemporalerAlg/Rechenaufwand.tex}
%% ===========================

%% ===========================
\newpage
\chapter{Implementierung}
\label{ch:Implementierung}
\input{content/Implementierung/Implementierung.tex}
%% ===========================

%% ===========================
\newpage
\section{Zukünftige Arbeit}
\label{ch:Content3:sec:ZukünftigeArbeit}
\input{content/FutureWork/FutureWork.tex}
%% ===========================



