
%% content.tex
%%

%% ==============================
\chapter{Prelude}
\label{ch:Introduction}
%% ==============================

\section{Abstract}

\vspace*{\fill}

Die Bildberechnung durch hardwareunterstützte Strahlverfolgung und dazugehörige Techniken gewinnen gegenwärtig in der Echtzeitcomputergrafik an Bedeutung. 
Trotz dieser neuen Hardwareunterstützung entfällt nur wenig Rechenzeit auf die Berechnung eines
einzelnen Bildes. Einhergehend zu dieser kurzen Rechenzeit sind wiederrum weniger Pfade mit dementsprechend kleinerer
Länge. Bereits frühere Arbeiten haben, um den so entstehenden Bildrauschen entgegenzuwirken,
die blue noise Fehlerverteilungen miteinbezogen und deren Bedeutung in der Steigerung der wahrnehmbaren Bildqualität hervorgehoben und verdeutlicht.
Diese Arbeit erläutert einen zeitlich stabilen Algorithmus aufgrund dieser Technik. Im Gegensatz zu vorhergehenden Ansätzen wollen wir direkt im Bildraum eine Fehlerumverteilung anwenden, um so eine entsprechend 
korrelierte Pixelfolge zu erhalten. All dies erreicht der Algorithmus ohne signifikanten Mehraufwand.
\vfill

\newpage

\section{Einleitung}
\vspace*{\fill}

Das \textit{q2vkpt}-Projekt(siehe \cite{Sch19}) zeigt den aktuellen Übergang in Echtzeitanwendungen, indem es in einem konventionellen Spiel die (teilweise) konventionelle Bilderzeugung 
mit neuen Technologien  des \textit{Real-Time Raytracing} ausstauscht.

\begin{itemize}
    \item[Abschnitt \ref{ch:Content1:sec:Rasterisierung}] beschreibt die bisherige, konventionelle Herangehensweise und zeigt die Limitierungen Dessen auf. Diese 
        Limitierungen führen uns zu einem Ansatz, der im 

    \item[Abschnitt \ref{ch:Content1:sec:Path Tracer}] besprochen wird. Hiermit lassen sich optische Phänomene, so z.B. Schatten, Spiegelungen \textit{korrekt} darstellen.
        Diese Technik wird durch die neue Hardwareunterstützung für Echtzeitanwendungen zugänglich, wenn auch mit deutlichen Leistungseinschränkungen.
        Aktuelle Entwicklungen \cite{georgiev2016blue}, haben sich in Bezug auf diese Technik, mit blue noise dither masks beschäftigt
        und ihre Nützlichkeit in Steigerung der visuellen Qualität, bei geringer verfügbarer verbleibender Rechenzeit, gezeigt. Diese Ergebnisse motivieren den

    \item[Abschnitt \ref{ch:Content1:sec:blue noise}] über blue noise in welchem wir uns die Theorie aneignen und ihre Funktionsweise auf die Steigerung der 
        Bildqualität genau anschauen. Dabei liefert uns \cite{bluenoisechrisschied} eine blue noise Textur, welche wir im

    \item[Kapitel \ref{ch:Temporaler Algorithmus}]in einem temporalen Algorithmus, vorgestellt in \cite{hal02158423}, verwenden können. In zwei zusätzlichen Schritten, dem 
    Sorting \ref{ch:Content2:sec:Sorting} und Retargeting \ref{ch:Content2:sec:Retargeting}, lassen sich unsere Pixel im Bildraum so korrelieren, das eine zeitlich stabile Fehlerverteilungen
    entsteht. Dabei machen wir uns die Erkenntnisse aus \ref{ch:Content1:sec:Quasi-Zufallsfolgen} zu nutze um nur eine Textur anstatt Mehreren zu nutzen aber dennoch denselben
    Effekt zu haben. Neben der vorberechneten blue noise Texture verwenden wir eine weitere \textit{Retarget}-Textur, welche wir erhalten, indem ein Optimierungsproblem 
    mit Hilfe der im  

    \item[Abschnitt \ref{ch:Content2:sec:Simulated Annealing}]vorgestellten Technik, dem Simulated Annealing, gelöst wird.   

\end{itemize}
 


\vfill
%% ==============
\chapter{Grundlagen}
\label{ch:Grundlagen}
%% ==============

%% ===========================
\section{Rasterisierung}
\label{ch:Content1:sec:Rasterisierung}
\input{content/PathTracer/Rasterisierung.tex}
%% ===========================

%% ===========================
\section{Path Tracer}
\label{ch:Content1:sec:Path Tracer}
\input{content/PathTracer/pathTracer.tex}
%% ===========================


%% ===========================
\newpage
\section{Blue Noise}
\label{ch:Content1:sec:blue noise}
\input{content/BlueNoise/blueNoise.tex}
%% ===========================


%% ===========================
\newpage
\section{Quasi-Zufallsfolgen}
\label{ch:Content1:sec:Quasi-Zufallsfolgen}
\input{content/QuasiZufallsfolgen/quasiRandomSequences.tex}
%% ===========================


%% ===========================
\newpage
\section{Simulated Annealing}
\label{ch:Content2:sec:Simulated Annealing}
\input{content/simulatedAnnealing/simulatedAnnealing.tex}
%% ===========================


%% content.tex
%%

%% ==============
\newpage
\chapter{Temporaler Algorithmus}
\label{ch:Temporaler Algorithmus}
\input{content/TemporalerAlg/general.tex}
%% ==============

%% ===========================
\section{Blue Noise Dithering Sampling}
\label{ch:Content1:sec:blue noise sampling}
\input{content/BlueNoiseSampling/blueNoiseSampling.tex}
%% ===========================

%% ===========================
\section{A Posteriori}
\label{ch:Content2:sec:a Posteriori}
\input{content/TemporalerAlg/APosteriori.tex}
%% ===========================



%% ===========================
\section{Sorting}
\label{ch:Content2:sec:Sorting}
\input{content/TemporalerAlg/Sorting.tex}
%% ===========================



%% ===========================
\section{Retargeting}
\label{ch:Content2:sec:Retargeting}
\input{content/TemporalerAlg/Retargeting.tex}
%% ===========================


%% ===========================
\section{Rechenaufwand}
\label{ch:Content2:sec:Rechenaufwand}
\input{content/TemporalerAlg/Rechenaufwand.tex}
%% ===========================



