%Betrachten wir Verfahren wie das \nameref{sec:quasi monte carlo} Verfahren, 
\label{subsec:dither sampling}
Nachdem wir die Eigenschaften der \nameref{ch:Content1:sec:blue noise} kennengelernt haben,
können wir zusammen mit dem Verständnis über den \nameref{ch:Content1:sec:Path Tracer} und der 
zugrundeliegenden Monte-Carlo Integration (siehe Gleichung \ref{eq:Monte-Carlo}) das dithered sampling verstehen.
\textit{Dithering} ist das bewusste Einbringen eines Rauschens, um entstehende Quantisierungsfehler
zu randomisieren (siehe \cite{georgiev2016blue}).
Klassischerweise wird eine zweidimensionale 
\nameref{ch:Content1:sec:blue noise} Textur verwendet, um mit einer darauf aufbauenden Schwellenwertbildung,
dieses Rauschen in ein Bild zu bringen. 
Hier wollen wir durch Dithering die Verteilung des 
entstehenden Monte-Carlo Integrationsfehlers(Rauschen) verändern.\par
Grundlage des d-dimensionalen Path Tracers werden sowohl eine 
\nameref{ch:Content1:sec:blue noise}-Verteilung als auch Anfangswerte $s_{n}$ gleicher Dimension.
Damit konkretisiert sich die Monte-Carlo Integration (siehe Gleichung \ref{eq:Monte-Carlo}) 
mit Integrand f zu folgender Gleichung:

\begin{equation}\label{eq:concreteMonteCarlo}
    \frac{1}{N}\sum_{n=0}^{N-1}f(s_{n})
\end{equation}

Die Arbeit \cite{georgiev2016blue} hat sich in der Hoffnung, dass der Integrand f diese
Verteilung behält, mit einer direkten Korrelation der Anfangswerte anhand einer 
\nameref{ch:Content1:sec:blue noise} Textur beschäftigt. Da die Gleichung \ref{eq:concreteMonteCarlo}
gleichbedeutet mit der Farbgebung eines Pixels ist, bedeutet die Korrelation dieser Werte eine Korrelation 
der Pixel im Bildraum. Unter der Vorraussetzung, dass der Integrand die Verteilung behält!
Die Arbeit \cite{hal02158423} hingegen zeigt die Limitierung dieser Methode auf und formuliert 
eine \nameref{ch:Content2:sec:a Posteriori}-Methode, 
die diese Korrelation unabhängig des Integranden und damit von der verwendeten Szene macht.
Die Formulierung nutzen wir für den Temporalen Algorithmus in Kapitel \ref{ch:Temporaler Algorithmus}.



